Question 1:
Governmental organizations are likely to prefer which of the following auction design?
a. Optimal
b. Efficient
c. Reliable
d. Resilient

Answer: b Efficient

Question 2:
Which of the following explains winner's curse:

a.paying highest price
b.paying least price
c.paying more than the actual worth
d.not paying any money

Answer c Paying more than actual worth

Question 3:
The auction process followed by stock exchanges, is an example of
a.Double auction
b.Single auction
c.Forward auction
d.Backward auction

Answer: a Double auction

Question 4:
In online auction which of the following incident is called triangulation?

a.Buying product online using credit card and selling the items offline
b.Buying product online using stolen credit card and selling the items online
c.Selling the stolen products online with auction
d.Selling the stolen products product online without auction

Answer: b 

Question 5:
â€˜Which is/are the cause/causes that encourage cheating in online auction?

a.Cheap pseudonyms
b.Greater information asymmetry
c.Lack of personal contact
d.All of the above

Answer: d All of the above 


Question 6:
In the context of optimal auction mechanism, what is reserve price?
a. A minimum price, below which the seller does not sell an item
b. A minimum bid incurred by the buyer
c. A maximum price, above which the seller does not sell an item
d. A maximum bid incurred by the buyer

Answer a 

Question 7:
In second price auction, the item goes to the highest bidder but at second highest bidder's bid
value. This is an example of

a.Optimal Auction
b.Efficient Auction
c.Double Auction
d.Combinatorial Auction

Answer: b. Efficient Auction

Question 8:
Increasing the number of bidders in a reverse auction can

a.Increase the price
b.Decrease the price
c.Keep the price unchanged
d.Not affect the price

answer: b

Question 9:
Which of the following can be web based sales auctions to the end customer?

a.B2B and C2B type
b.C2C and B2B type
c.C2C and B2C type
d.None of them

Answer c: C2C and B2C type

Question 10:
Which auction mechanism is currently dominant in online auction?
a.Vickery auction
b.Dutch auction
c.English auction
d.Sealed-first price auction

Answer: c , English auction 
